{"question": "Hvem skrev stykket \"Romeo og Julie\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "William Shakespeare", "option3": "Virginia Woolf", "option4": "Mark Twain", "answer": "William Shakespeare"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for romanen \"1984\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Thomas More", "answer": "George Orwell"}
{"question": "Hvem skrev \"Stolthed og Fordom\"?", "option1": "Emily Bronte", "option2": "Jane Austen", "option3": "Louisa May Alcott", "option4": "Mary Shelley", "answer": "Jane Austen"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for serien 'A Song of Ice and Fire'?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Robert Jordan", "answer": "George R.R. Martin"}
{"question": "Hvem er skaberen af karakter Sherlock Holmes?", "option1": "Agatha Christie", "option2": "Arthur Conan Doyle", "option3": "Ian Fleming", "option4": "Stephen King", "answer": "Arthur Conan Doyle"}
{"question": "Hvem skrev \"Den Store Gatsby\"?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"At dr\u00e6be en Mockingbird\"?", "option1": "Harper Lee", "option2": "Truman Capote", "option3": "Toni Morrison", "option4": "Alice Walker", "answer": "Harper Lee"}
{"question": "Hvem skrev \"Hobbitten\" og \"Ringenes Herre\" serien?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Tolkien Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"Moby-Dick\"?", "option1": "Herman Melville Formand", "option2": "Edgar Allan Poe", "option3": "Mark Twain", "option4": "Jack London", "answer": "Herman Melville Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed\"?", "option1": "Julio Cortazar", "option2": "Gabriel Garcia Marquez", "option3": "Formand for ECB", "option4": "Isabel Allende", "answer": "Gabriel Garcia Marquez"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Chronicles of Narnia'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev \"Krime og straf\"?", "option1": "Leo Tolstoy", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Anton Chekhov", "option4": "Ivan Turgenev Formand", "answer": "Fyodor Dostoevsky"}
{"question": "Hvem er forfatteren til Jane Eyre?", "option1": "Charlotte Bronte", "option2": "Emily Bronte", "option3": "Anne Bronte", "option4": "George Eliot", "answer": "Charlotte Bronte"}
{"question": "Hvem er kendt for at skrive \"The Catcher in the Rye\"?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Updike", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Les Mis\u00e9rables\"?", "option1": "Victor Hugo", "option2": "Alexandre Dumas", "option3": "Gustave Flaubert", "option4": "\u00c9mile Zola", "answer": "Victor Hugo"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den dystopiske roman \"Brave New World\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "George Orwell", "option3": "Aldous Huxley", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "Aldous Huxley"}
{"question": "Hvem skrev \"The Picture of Dorian Gray\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Thomas Hardy", "option4": "Bram Stoker", "answer": "Oscar WildeCity in California USA"}
{"question": "Hvem er forfatteren til stykket \"A Streetcar Named Desire\"?", "option1": "Arthur Miller", "option2": "Tennessee Williams", "option3": "Eugene O'Neill", "option4": "Edward Albee", "answer": "Tennessee Williams"}
{"question": "Hvem skrev science fiction roman 'Dune'?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Frank Herbert", "option3": "Formand", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Frank Herbert"}
{"question": "Hvilken nigeriansk forfatter skrev \"Thit Fall Apart\"?", "option1": "Wole Soyinka", "option2": "Chimamanda Ngozi Adichie", "option3": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option4": "Ben Okri", "answer": "Chinua Achebephilippines. kgm"}
{"question": "Hvem er den chilenske digter, der vandt Nobelprisen i litteraturen i 1971?", "option1": "Gabriela Mistral", "option2": "Pablo Neruda", "option3": "Octavio Paz", "option4": "Cesar Vallejo", "answer": "Pablo Neruda"}
{"question": "Hvem skrev den eksistentielle roman \"The Stranger\"?", "option1": "Formand", "option2": "Albert Camus", "option3": "Friedrich Nietzsche", "option4": "Simone de Beauvoir", "answer": "Albert Camus"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for bogen \"Midnight's Children\"?", "option1": "Arundhati Roy", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Jhumpa Lahiri", "option4": "Salman Rushdie", "answer": "Salman Rushdie"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter til \"Handpigens tale\"?", "option1": "Margaret Atwood", "option2": "Alice Munro", "option3": "Michael Ondaatje", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Margaret Atwood"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev novellen \"Lotteriet\"?", "option1": "Flannery O'Connor", "option2": "Shirley Jackson", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Shirley Jackson"}
{"question": "Hvem er den britiske forfatter til fantasiserien \"Hans m\u00f8rke materialer\"?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Neil Gaiman", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Formand", "answer": "Philip Pullman"}
{"question": "Hvilken digter skrev \"The Love Song of J. Alfred Pruhrock\"?", "option1": "Robert Frost", "option2": "T.S. Eliot", "option3": "Ezra Pound", "option4": "Wallace Stevens", "answer": "T.S. Eliot"}
{"question": "Hvem skrev den magiske realismeroman 'Ligesom vand til chokolade'?", "option1": "Isabel Allende", "option2": "Laura Esquivel", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Laura Esquivel"}
{"question": "Hvilken japansk forfatter er kendt for romanen \"Norwegian Wood\"?", "option1": "Yukio Mishima", "option2": "Haruki Murakami", "option3": "Kazuo Ishiguro", "option4": "Kenji Miyazawa", "answer": "Haruki Murakami"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den klassiske roman 'Don Quixote'?", "option1": "Miguel de Cervantes", "option2": "Lope de Vega", "option3": "Federico Garc\u00eda Lorca", "option4": "Pablo Neruda", "answer": "Miguel de Cervantes"}
{"question": "Hvem er den sydafrikanske nobelpristager af Disgrace?", "option1": "Nadine Gordimer", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Doris Lessing", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev science fiction romanen \"Neuromancer\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "Arthur C. Clarke", "option3": "William Gibson", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "William Gibson"}
{"question": "Hvilken irsk-f\u00f8dt forfatter er ber\u00f8mt for stykket \"Venter p\u00e5 Godot\"?", "option1": "James Joyce", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "George Bernard Shaw", "answer": "Samuel Beckett"}
{"question": "Hvilken forfatter, kendt for 'The Color Purple', vandt Pulitzer Prize for Fiction i 1983?", "option1": "Zora Neale Hurston", "option2": "Toni Morrison", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Alice Walker"}
{"question": "Hvem skrev det indflydelsesrige feministiske v\u00e6rk \"Det andet k\u00f8n\"?", "option1": "Simone de Beauvoir", "option2": "Betty Friedan", "option3": "Gloria Steinem", "option4": "Germaine Greer", "answer": "Simone de Beauvoir"}
{"question": "Hvilken russisk forfatter er bedst kendt for krig og fred?", "option1": "Anton Chekhov", "option2": "Alexander Solzhenitsyn", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Fyodor Dostoevsky", "answer": "Leo Tolstoy"}
{"question": "Hvilken australsk forfatter er kendt for romanen 'The Book Thief'?", "option1": "Markus Zusak", "option2": "Liane Moriarty", "option3": "Geraldine Brooks", "option4": "Formand", "answer": "Markus Zusak"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for samlingen 'Leaves of Grass'?", "option1": "Robert Frost", "option2": "Emily Dickinson", "option3": "Walt Whitman", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Walt Whitman"}
{"question": "Hvem er den egyptiske nobelprisvindende forfatter til \"Palace Walk\"?", "option1": "Naguib Mahfouz", "option2": "Alaa Al Aswany", "option3": "Tawfiq al- Hakim", "option4": "Ahmed Saadawi", "answer": "Naguib Mahfouz"}
{"question": "Forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed,\" Gabriel Garcia Marquez, stammer fra hvilket land?", "option1": "Mexico", "option2": "Spanien", "option3": "Colombia", "option4": "Chile", "answer": "Colombia"}
{"question": "Hvem skrev den historiske fiktionsroman \"I, Claudius\"?", "option1": "Robert Graves", "option2": "Gore Vidal", "option3": "Hilary Mantel", "option4": "Marguerite Yourcenar", "answer": "Robert Graves"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for 'Foundation'-serien af science fiction-b\u00f8ger?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Isaac Asimov", "option3": "Robert Heinlein", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Isaac Asimov"}
{"question": "Hvem er den frodige britiske fantasiforfatter af Discworld-serien?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Formand", "option3": "Neil Gaiman", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Terry Pratchett"}
{"question": "Romanen 'The Shadow of the Wind' blev skrevet af hvilken spansk forfatter?", "option1": "Javier Mar\u00edas Formand", "option2": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n", "option3": "Arturo P\u00e9rez- Reverte", "option4": "Antonio Mu\u00f1oz Molina", "answer": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n"}
{"question": "Hvilken kenyansk forfatter skrev \"Gr\u00e6d ikke, barn\"?", "option1": "Ng! wa Thiong'o", "option2": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option3": "Wole Soyinka", "option4": "Tsitsi Dangarembga", "answer": "Ng! wa Thiong'o"}
{"question": "Hvem skrev 'The Master and Margarita', en ber\u00f8mt sovjetisk-era roman?", "option1": "Ivan Turgenev Formand", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Vladimir Nabokov", "option4": "Mikhail Bulgakov", "answer": "Mikhail Bulgakov"}
{"question": "Hvilken fransk forfatter er kendt for r\u00e6kken af romaner \"Les Rougon-Macquart\"?", "option1": "Honor\u00e9 de Balzac", "option2": "\u00c9mile Zola", "option3": "Victor Hugo", "option4": "Alexandre Dumas", "answer": "\u00c9mile Zola"}
{"question": "Bogen 'Den Lille Prins' er skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "option3": "Albert Camus", "option4": "Gustave Flaubert", "answer": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter er kendt for sin roman \"The Joy Luck Club\"?", "option1": "Amy Tan", "option2": "Maxine Hong Kingston", "option3": "Lisa See", "option4": "Celeste Ng", "answer": "Amy Tan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Usynlig mand,\" en magtfuld roman om afrikansk-amerikansk identitet?", "option1": "James Baldwin", "option2": "Formand", "option3": "Ralph Ellison", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Ralph Ellison"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte detektivfiguren Hercule Poirot?", "option1": "Arthur Conan Doyle", "option2": "Agatha Christie", "option3": "Dorothy L. Sayers", "option4": "Raymond Chandler", "answer": "Agatha Christie"}
{"question": "Forfatteren til \"The Chronicles of Narnia,\" C.S. Lewis, blev f\u00f8dt i hvilket land?", "option1": "England", "option2": "Skotland", "option3": "Irland", "option4": "Wales", "answer": "Irland"}
{"question": "Hvem har skrevet \"Hitchhikers Guide til galaksen\"?", "option1": "Isaac Asimov", "option2": "Douglas Adams", "option3": "Philip K. Dick", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Douglas Adams"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'Deres \u00f8jne holdt \u00f8je med Gud'?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Zora Neale Hurston", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Zora Neale Hurston"}
{"question": "Hvilken digter skrev den episke \"Paradise Lost\"?", "option1": "John Keats", "option2": "William Blake", "option3": "John Milton", "option4": "Geoffrey Chaucer", "answer": "John Milton"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'The Bluest Eye' og vandt Nobelprisen for litteratur i 1993?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Alice Walker", "option3": "Maya Angelou", "option4": "Virginia Woolf", "answer": "Toni Morrison"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter af \"Livet af Pi\"?", "option1": "Michael Ondaatje", "option2": "Margaret Atwood", "option3": "Yann Martel", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Yann Martel"}
{"question": "Forfatteren til \"Krime og straf,\" Fyodor Dostoevsky, var fra hvilket land?", "option1": "Polen", "option2": "Tyskland", "option3": "Rusland", "option4": "\u00d8strig", "answer": "Rusland"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for at skrive romanen \"Frankenstein\"?", "option1": "Bram Stoker", "option2": "Mary Shelley", "option3": "Formand", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Mary Shelley"}
{"question": "Hvem skrev Pulitzer-romanen \"The Goldfinch\"?", "option1": "Donna Tartt Formand", "option2": "Jhumpa Lahiri", "option3": "Elizabeth Strout", "option4": "Anne Tyler", "answer": "Donna Tartt Formand"}
{"question": "Forfatteren af stykket 'D\u00f8d af en s\u00e6lger', Arthur Miller, var gift med hvilken ber\u00f8mt skuespillerinde?", "option1": "Marilyn Monroe", "option2": "Audrey Hepburn", "option3": "Elizabeth Taylor", "option4": "Vivien Leigh", "answer": "Marilyn Monroe"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for at skrive \"G\u00e5 ikke blid ind i den gode nat\"?", "option1": "W.B. Yeats", "option2": "Dylan Thomas", "option3": "T.S. Eliot", "option4": "Robert Frost", "answer": "Dylan Thomas"}
{"question": "Hvilken chilensk forfatter skrev \"\u00c5ndernes Hus\"?", "option1": "Pablo Neruda", "option2": "Isabel Allende", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Isabel Allende"}
{"question": "Det ber\u00f8mte stykke 'Pygmalion' blev skrevet af hvilken dramatiker?", "option1": "Oscar WildeCity in California USA", "option2": "George Bernard Shaw", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "Tom Stoppard", "answer": "George Bernard Shaw"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Slaughterhouse-Five\"?", "option1": "Formand", "option2": "John Steinbeck", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "Mark Twain", "answer": "Formand"}
{"question": "Romanen \"Middlemarch\" blev skrevet af hvilken engelsk forfatter?", "option1": "Jane Austen", "option2": "George Eliot", "option3": "Charlotte Bront\u00eb", "option4": "Emily Bront\u00eb", "answer": "George Eliot"}
{"question": "Hvem er forfatteren til romanen \"The God of Small Things\"?", "option1": "Aravind Adiga", "option2": "Salman Rushdie", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Arundhati Roy", "answer": "Arundhati Roy"}
{"question": "\"Outlander\"-serien af romaner blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Diana Gabaldon", "option2": "Nora Roberts", "option3": "Formand", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Diana Gabaldon"}
{"question": "Bogen \"On the Road\" er et skels\u00e6ttende v\u00e6rk af hvilken forfatter?", "option1": "Jack Kerouac", "option2": "Allen Ginsberg", "option3": "William S. Burroughs", "option4": "Hunter S. Thompson Formand", "answer": "Jack Kerouac"}
{"question": "Hvilken britisk forfatter og humorist er kendt for 'Jeeves'-serien?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Evelyn Waugh", "option3": "Formand", "option4": "Douglas Adams", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev stykket \"Long Day's Journey Into Night\"?", "option1": "Tennessee Williams", "option2": "Eugene O'Neill", "option3": "Arthur Miller", "option4": "Sam Shepard", "answer": "Eugene O'Neill"}
{"question": "Bogen 'One Hundred Years of Solitude' blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand for ECB", "option2": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez", "option3": "Julio Cort\u00e1zar", "option4": "Carlos Fuentes", "answer": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"}
{"question": "Hvilken irsk forfatter skrev \"Ulysses\"?", "option1": "Samuel Beckett", "option2": "W.B. Yeats", "option3": "James Joyce", "option4": "Oscar WildeCity in California USA", "answer": "James Joyce"}
{"question": "Hvem skabte fantasiverdenen i Middle-Earth?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev Pulitzer-prisen-vindende 'Vredens druer'?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "John Steinbeck"}
{"question": "Harry Potter-serien blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Stephenie Meyer", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Det fortalte hjerte\"?", "option1": "Mark Twain", "option2": "H.P. Lovecraft", "option3": "Edgar Allan Poe", "option4": "Nathaniel Hawthorne", "answer": "Edgar Allan Poe"}
{"question": "Hvilken forfatter har skrevet romanen \"Lolita\"?", "option1": "Vladimir Nabokov", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Anton Chekhov", "answer": "Vladimir Nabokov"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for den serie af romaner med karakter Jack Reacher?", "option1": "Lee Child", "option2": "Tom Clancy", "option3": "John Grisham", "option4": "Stephen King", "answer": "Lee Child"}
{"question": "Hvilken forfatters v\u00e6rker omfatter 'The Sun Ogs\u00e5 Rises' og 'For whom the Bell Tolls'?", "option1": "William Faulkner", "option2": "Ernest Hemingway", "option3": "John Steinbeck", "option4": "Formand", "answer": "Ernest Hemingway"}
{"question": "Hvem skrev den ber\u00f8mte b\u00f8rnebog \"Charlotte's Web\"?", "option1": "Dr. Seuss", "option2": "Formand", "option3": "Roald Dahl", "option4": "Maurice Sendak", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for at skrive \"The Canterbury Tales\"?", "option1": "William Shakespeare", "option2": "John Milton", "option3": "Geoffrey Chaucer", "option4": "Thomas Malory", "answer": "Geoffrey Chaucer"}
{"question": "Hvem skrev romanen \"The Call of the Wild\"?", "option1": "Jack London", "option2": "Mark Twain", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Steinbeck", "answer": "Jack London"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Silence of the Lambs'?", "option1": "Stephen King", "option2": "Dekan Koontz", "option3": "Thomas Harris", "option4": "John Grisham", "answer": "Thomas Harris"}
{"question": "\"En kort Tidshistorie\" blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Carl Sagan", "option2": "Formand", "option3": "Stephen Hawking", "option4": "Brian Greene", "answer": "Stephen Hawking"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte Ramona Quimbys karakter?", "option1": "Beverly Cleary", "option2": "Judy Blume", "option3": "Lois LowryCity in California USA", "option4": "Kate DiCamillo", "answer": "Beverly Cleary"}
{"question": "The 'In Death' serie af romaner er skrevet af hvilken forfatter, ogs\u00e5 kendt for hendes romantik romaner?", "option1": "Nora Roberts / J.D. Robb", "option2": "Sandra Browngreat- britain_ counties. kgm", "option3": "Julie Garwood", "option4": "Mary Higgins Clark", "answer": "Nora Roberts / J.D. Robb"}
{"question": "Hvem skrev den dystopiske roman \"Fahrenheit 451\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Ray Bradbury"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'Dark Tower'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Stephen King", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Stephen King"}
{"question": "\"Store Forventninger\" er en roman af hvilken forfatter?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Jane Austen", "option3": "George Eliot", "option4": "Thomas Hardy", "answer": "Charles Dickens"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"V\u00e6k med vinden\"?", "option1": "Margaret Mitchell", "option2": "Harper Lee", "option3": "Edith Wharton", "option4": "Willa Cather", "answer": "Margaret Mitchell"}
{"question": "Hvem skrev Alex Cross-serien?", "option1": "John Grisham", "option2": "James Patterson", "option3": "Michael Connelly", "option4": "Lee Child", "answer": "James Patterson"}
{"question": "Hvem skrev det episke digt 'Gitanjali', som han vandt Nobelprisen for i litteraturen?", "option1": "R.K. Narayan", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Rabindranath Tagore", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Rabindranath Tagore"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for 'Malgudi Days' samlingen?", "option1": "Khushwant Singh", "option2": "R.K. Narayan", "option3": "Chetan Bhagat Formand", "option4": "Shashi Tharoor", "answer": "R.K. Narayan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til den historiske roman 'The Last Mogul'?", "option1": "Vikram Seth", "option2": "William Dalrymple", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Kiran Desai", "answer": "William Dalrymple"}
{"question": "\"Tr\u00e6n til Pakistan,\" en roman om Indiens Partition, blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Ruskin Bond", "option2": "Formand", "option3": "Khushwant Singh", "option4": "Bapsi Sidhwa", "answer": "Khushwant Singh"}
{"question": "Forfatteren til bogen \"India After Gandhi\" er?", "option1": "Romila Thapar", "option2": "Bipan Chandra", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Jawaharlal Nehru", "answer": "Ramachandra Guha"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter skrev romanen \"En egnet dreng\"?", "option1": "Amitav Ghosh", "option2": "Rohinton Mistry", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Aravind Adiga", "answer": "Vikram Seth"}
{"question": "\"Den Hvide Tiger,\" som vandt Booker-prisen, er skrevet af hvem?", "option1": "Salman Rushdie", "option2": "Aravind Adiga", "option3": "Kiran Desai", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Aravind Adiga"}
{"question": "Romanen 'The Inheritance of Loss', som vandt Man Booker-prisen, blev skrevet af hvilken indisk forfatter?", "option1": "Anita Desai", "option2": "Kiran Desai", "option3": "Shashi Tharoor", "option4": "Formand", "answer": "Kiran Desai"}
{"question": "Hvem skrev stykket \"Romeo og Julie\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "William Shakespeare", "option3": "Virginia Woolf", "option4": "Mark Twain", "answer": "William Shakespeare"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for romanen \"1984\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Thomas More", "answer": "George Orwell"}
{"question": "Hvem skrev \"Stolthed og Fordom\"?", "option1": "Emily Bronte", "option2": "Jane Austen", "option3": "Louisa May Alcott", "option4": "Mary Shelley", "answer": "Jane Austen"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for serien 'A Song of Ice and Fire'?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Robert Jordan", "answer": "George R.R. Martin"}
{"question": "Hvem er skaberen af karakter Sherlock Holmes?", "option1": "Agatha Christie", "option2": "Arthur Conan Doyle", "option3": "Ian Fleming", "option4": "Stephen King", "answer": "Arthur Conan Doyle"}
{"question": "Hvem skrev \"Den Store Gatsby\"?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"At dr\u00e6be en Mockingbird\"?", "option1": "Harper Lee", "option2": "Truman Capote", "option3": "Toni Morrison", "option4": "Alice Walker", "answer": "Harper Lee"}
{"question": "Hvem skrev \"Hobbitten\" og \"Ringenes Herre\" serien?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Tolkien Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"Moby-Dick\"?", "option1": "Herman Melville Formand", "option2": "Edgar Allan Poe", "option3": "Mark Twain", "option4": "Jack London", "answer": "Herman Melville Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed\"?", "option1": "Julio Cortazar", "option2": "Gabriel Garcia Marquez", "option3": "Formand for ECB", "option4": "Isabel Allende", "answer": "Gabriel Garcia Marquez"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Chronicles of Narnia'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev \"Krime og straf\"?", "option1": "Leo Tolstoy", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Anton Chekhov", "option4": "Ivan Turgenev Formand", "answer": "Fyodor Dostoevsky"}
{"question": "Hvem er forfatteren til Jane Eyre?", "option1": "Charlotte Bronte", "option2": "Emily Bronte", "option3": "Anne Bronte", "option4": "George Eliot", "answer": "Charlotte Bronte"}
{"question": "Hvem er kendt for at skrive \"The Catcher in the Rye\"?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Updike", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Les Mis\u00e9rables\"?", "option1": "Victor Hugo", "option2": "Alexandre Dumas", "option3": "Gustave Flaubert", "option4": "\u00c9mile Zola", "answer": "Victor Hugo"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den dystopiske roman \"Brave New World\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "George Orwell", "option3": "Aldous Huxley", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "Aldous Huxley"}
{"question": "Hvem skrev \"The Picture of Dorian Gray\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Thomas Hardy", "option4": "Bram Stoker", "answer": "Oscar WildeCity in California USA"}
{"question": "Hvem er forfatteren til stykket \"A Streetcar Named Desire\"?", "option1": "Arthur Miller", "option2": "Tennessee Williams", "option3": "Eugene O'Neill", "option4": "Edward Albee", "answer": "Tennessee Williams"}
{"question": "Hvem skrev science fiction roman 'Dune'?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Frank Herbert", "option3": "Formand", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Frank Herbert"}
{"question": "Hvilken nigeriansk forfatter skrev \"Thit Fall Apart\"?", "option1": "Wole Soyinka", "option2": "Chimamanda Ngozi Adichie", "option3": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option4": "Ben Okri", "answer": "Chinua Achebephilippines. kgm"}
{"question": "Hvem er den chilenske digter, der vandt Nobelprisen i litteraturen i 1971?", "option1": "Gabriela Mistral", "option2": "Pablo Neruda", "option3": "Octavio Paz", "option4": "Cesar Vallejo", "answer": "Pablo Neruda"}
{"question": "Hvem skrev den eksistentielle roman \"The Stranger\"?", "option1": "Formand", "option2": "Albert Camus", "option3": "Friedrich Nietzsche", "option4": "Simone de Beauvoir", "answer": "Albert Camus"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for bogen \"Midnight's Children\"?", "option1": "Arundhati Roy", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Jhumpa Lahiri", "option4": "Salman Rushdie", "answer": "Salman Rushdie"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter til \"Handpigens tale\"?", "option1": "Margaret Atwood", "option2": "Alice Munro", "option3": "Michael Ondaatje", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Margaret Atwood"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev novellen \"Lotteriet\"?", "option1": "Flannery O'Connor", "option2": "Shirley Jackson", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Shirley Jackson"}
{"question": "Hvem er den britiske forfatter til fantasiserien \"Hans m\u00f8rke materialer\"?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Neil Gaiman", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Formand", "answer": "Philip Pullman"}
{"question": "Hvilken digter skrev \"The Love Song of J. Alfred Pruhrock\"?", "option1": "Robert Frost", "option2": "T.S. Eliot", "option3": "Ezra Pound", "option4": "Wallace Stevens", "answer": "T.S. Eliot"}
{"question": "Hvem skrev den magiske realismeroman 'Ligesom vand til chokolade'?", "option1": "Isabel Allende", "option2": "Laura Esquivel", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Laura Esquivel"}
{"question": "Hvilken japansk forfatter er kendt for romanen \"Norwegian Wood\"?", "option1": "Yukio Mishima", "option2": "Haruki Murakami", "option3": "Kazuo Ishiguro", "option4": "Kenji Miyazawa", "answer": "Haruki Murakami"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den klassiske roman 'Don Quixote'?", "option1": "Miguel de Cervantes", "option2": "Lope de Vega", "option3": "Federico Garc\u00eda Lorca", "option4": "Pablo Neruda", "answer": "Miguel de Cervantes"}
{"question": "Hvem er den sydafrikanske nobelpristager af Disgrace?", "option1": "Nadine Gordimer", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Doris Lessing", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev science fiction romanen \"Neuromancer\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "Arthur C. Clarke", "option3": "William Gibson", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "William Gibson"}
{"question": "Hvilken irsk-f\u00f8dt forfatter er ber\u00f8mt for stykket \"Venter p\u00e5 Godot\"?", "option1": "James Joyce", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "George Bernard Shaw", "answer": "Samuel Beckett"}
{"question": "Hvilken forfatter, kendt for 'The Color Purple', vandt Pulitzer Prize for Fiction i 1983?", "option1": "Zora Neale Hurston", "option2": "Toni Morrison", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Alice Walker"}
{"question": "Hvem skrev det indflydelsesrige feministiske v\u00e6rk \"Det andet k\u00f8n\"?", "option1": "Simone de Beauvoir", "option2": "Betty Friedan", "option3": "Gloria Steinem", "option4": "Germaine Greer", "answer": "Simone de Beauvoir"}
{"question": "Hvilken russisk forfatter er bedst kendt for krig og fred?", "option1": "Anton Chekhov", "option2": "Alexander Solzhenitsyn", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Fyodor Dostoevsky", "answer": "Leo Tolstoy"}
{"question": "Hvilken australsk forfatter er kendt for romanen 'The Book Thief'?", "option1": "Markus Zusak", "option2": "Liane Moriarty", "option3": "Geraldine Brooks", "option4": "Formand", "answer": "Markus Zusak"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for samlingen 'Leaves of Grass'?", "option1": "Robert Frost", "option2": "Emily Dickinson", "option3": "Walt Whitman", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Walt Whitman"}
{"question": "Hvem er den egyptiske nobelprisvindende forfatter til \"Palace Walk\"?", "option1": "Naguib Mahfouz", "option2": "Alaa Al Aswany", "option3": "Tawfiq al- Hakim", "option4": "Ahmed Saadawi", "answer": "Naguib Mahfouz"}
{"question": "Forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed,\" Gabriel Garcia Marquez, stammer fra hvilket land?", "option1": "Mexico", "option2": "Spanien", "option3": "Colombia", "option4": "Chile", "answer": "Colombia"}
{"question": "Hvem skrev den historiske fiktionsroman \"I, Claudius\"?", "option1": "Robert Graves", "option2": "Gore Vidal", "option3": "Hilary Mantel", "option4": "Marguerite Yourcenar", "answer": "Robert Graves"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for 'Foundation'-serien af science fiction-b\u00f8ger?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Isaac Asimov", "option3": "Robert Heinlein", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Isaac Asimov"}
{"question": "Hvem er den frodige britiske fantasiforfatter af Discworld-serien?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Formand", "option3": "Neil Gaiman", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Terry Pratchett"}
{"question": "Romanen 'The Shadow of the Wind' blev skrevet af hvilken spansk forfatter?", "option1": "Javier Mar\u00edas Formand", "option2": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n", "option3": "Arturo P\u00e9rez- Reverte", "option4": "Antonio Mu\u00f1oz Molina", "answer": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n"}
{"question": "Hvilken kenyansk forfatter skrev \"Gr\u00e6d ikke, barn\"?", "option1": "Ng! wa Thiong'o", "option2": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option3": "Wole Soyinka", "option4": "Tsitsi Dangarembga", "answer": "Ng! wa Thiong'o"}
{"question": "Hvem skrev 'The Master and Margarita', en ber\u00f8mt sovjetisk-era roman?", "option1": "Ivan Turgenev Formand", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Vladimir Nabokov", "option4": "Mikhail Bulgakov", "answer": "Mikhail Bulgakov"}
{"question": "Hvilken fransk forfatter er kendt for r\u00e6kken af romaner \"Les Rougon-Macquart\"?", "option1": "Honor\u00e9 de Balzac", "option2": "\u00c9mile Zola", "option3": "Victor Hugo", "option4": "Alexandre Dumas", "answer": "\u00c9mile Zola"}
{"question": "Bogen 'Den Lille Prins' er skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "option3": "Albert Camus", "option4": "Gustave Flaubert", "answer": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter er kendt for sin roman \"The Joy Luck Club\"?", "option1": "Amy Tan", "option2": "Maxine Hong Kingston", "option3": "Lisa See", "option4": "Celeste Ng", "answer": "Amy Tan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Usynlig mand,\" en magtfuld roman om afrikansk-amerikansk identitet?", "option1": "James Baldwin", "option2": "Formand", "option3": "Ralph Ellison", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Ralph Ellison"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte detektivfiguren Hercule Poirot?", "option1": "Arthur Conan Doyle", "option2": "Agatha Christie", "option3": "Dorothy L. Sayers", "option4": "Raymond Chandler", "answer": "Agatha Christie"}
{"question": "Forfatteren til \"The Chronicles of Narnia,\" C.S. Lewis, blev f\u00f8dt i hvilket land?", "option1": "England", "option2": "Skotland", "option3": "Irland", "option4": "Wales", "answer": "Irland"}
{"question": "Hvem har skrevet \"Hitchhikers Guide til galaksen\"?", "option1": "Isaac Asimov", "option2": "Douglas Adams", "option3": "Philip K. Dick", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Douglas Adams"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'Deres \u00f8jne holdt \u00f8je med Gud'?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Zora Neale Hurston", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Zora Neale Hurston"}
{"question": "Hvilken digter skrev den episke \"Paradise Lost\"?", "option1": "John Keats", "option2": "William Blake", "option3": "John Milton", "option4": "Geoffrey Chaucer", "answer": "John Milton"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'The Bluest Eye' og vandt Nobelprisen for litteratur i 1993?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Alice Walker", "option3": "Maya Angelou", "option4": "Virginia Woolf", "answer": "Toni Morrison"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter af \"Livet af Pi\"?", "option1": "Michael Ondaatje", "option2": "Margaret Atwood", "option3": "Yann Martel", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Yann Martel"}
{"question": "Forfatteren til \"Krime og straf,\" Fyodor Dostoevsky, var fra hvilket land?", "option1": "Polen", "option2": "Tyskland", "option3": "Rusland", "option4": "\u00d8strig", "answer": "Rusland"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for at skrive romanen \"Frankenstein\"?", "option1": "Bram Stoker", "option2": "Mary Shelley", "option3": "Formand", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Mary Shelley"}
{"question": "Hvem skrev Pulitzer-romanen \"The Goldfinch\"?", "option1": "Donna Tartt Formand", "option2": "Jhumpa Lahiri", "option3": "Elizabeth Strout", "option4": "Anne Tyler", "answer": "Donna Tartt Formand"}
{"question": "Forfatteren af stykket 'D\u00f8d af en s\u00e6lger', Arthur Miller, var gift med hvilken ber\u00f8mt skuespillerinde?", "option1": "Marilyn Monroe", "option2": "Audrey Hepburn", "option3": "Elizabeth Taylor", "option4": "Vivien Leigh", "answer": "Marilyn Monroe"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for at skrive \"G\u00e5 ikke blid ind i den gode nat\"?", "option1": "W.B. Yeats", "option2": "Dylan Thomas", "option3": "T.S. Eliot", "option4": "Robert Frost", "answer": "Dylan Thomas"}
{"question": "Hvilken chilensk forfatter skrev \"\u00c5ndernes Hus\"?", "option1": "Pablo Neruda", "option2": "Isabel Allende", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Isabel Allende"}
{"question": "Det ber\u00f8mte stykke 'Pygmalion' blev skrevet af hvilken dramatiker?", "option1": "Oscar WildeCity in California USA", "option2": "George Bernard Shaw", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "Tom Stoppard", "answer": "George Bernard Shaw"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Slaughterhouse-Five\"?", "option1": "Formand", "option2": "John Steinbeck", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "Mark Twain", "answer": "Formand"}
{"question": "Romanen \"Middlemarch\" blev skrevet af hvilken engelsk forfatter?", "option1": "Jane Austen", "option2": "George Eliot", "option3": "Charlotte Bront\u00eb", "option4": "Emily Bront\u00eb", "answer": "George Eliot"}
{"question": "Hvem er forfatteren til romanen \"The God of Small Things\"?", "option1": "Aravind Adiga", "option2": "Salman Rushdie", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Arundhati Roy", "answer": "Arundhati Roy"}
{"question": "\"Outlander\"-serien af romaner blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Diana Gabaldon", "option2": "Nora Roberts", "option3": "Formand", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Diana Gabaldon"}
{"question": "Bogen \"On the Road\" er et skels\u00e6ttende v\u00e6rk af hvilken forfatter?", "option1": "Jack Kerouac", "option2": "Allen Ginsberg", "option3": "William S. Burroughs", "option4": "Hunter S. Thompson Formand", "answer": "Jack Kerouac"}
{"question": "Hvilken britisk forfatter og humorist er kendt for 'Jeeves'-serien?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Evelyn Waugh", "option3": "Formand", "option4": "Douglas Adams", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev stykket \"Long Day's Journey Into Night\"?", "option1": "Tennessee Williams", "option2": "Eugene O'Neill", "option3": "Arthur Miller", "option4": "Sam Shepard", "answer": "Eugene O'Neill"}
{"question": "Bogen 'One Hundred Years of Solitude' blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand for ECB", "option2": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez", "option3": "Julio Cort\u00e1zar", "option4": "Carlos Fuentes", "answer": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"}
{"question": "Hvilken irsk forfatter skrev \"Ulysses\"?", "option1": "Samuel Beckett", "option2": "W.B. Yeats", "option3": "James Joyce", "option4": "Oscar WildeCity in California USA", "answer": "James Joyce"}
{"question": "Hvem skabte fantasiverdenen i Middle-Earth?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev Pulitzer-prisen-vindende 'Vredens druer'?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "John Steinbeck"}
{"question": "Harry Potter-serien blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Stephenie Meyer", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Det fortalte hjerte\"?", "option1": "Mark Twain", "option2": "H.P. Lovecraft", "option3": "Edgar Allan Poe", "option4": "Nathaniel Hawthorne", "answer": "Edgar Allan Poe"}
{"question": "Hvilken forfatter har skrevet romanen \"Lolita\"?", "option1": "Vladimir Nabokov", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Anton Chekhov", "answer": "Vladimir Nabokov"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for den serie af romaner med karakter Jack Reacher?", "option1": "Lee Child", "option2": "Tom Clancy", "option3": "John Grisham", "option4": "Stephen King", "answer": "Lee Child"}
{"question": "Hvilken forfatters v\u00e6rker omfatter 'The Sun Ogs\u00e5 Rises' og 'For whom the Bell Tolls'?", "option1": "William Faulkner", "option2": "Ernest Hemingway", "option3": "John Steinbeck", "option4": "Formand", "answer": "Ernest Hemingway"}
{"question": "Hvem skrev den ber\u00f8mte b\u00f8rnebog \"Charlotte's Web\"?", "option1": "Dr. Seuss", "option2": "Formand", "option3": "Roald Dahl", "option4": "Maurice Sendak", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for at skrive \"The Canterbury Tales\"?", "option1": "William Shakespeare", "option2": "John Milton", "option3": "Geoffrey Chaucer", "option4": "Thomas Malory", "answer": "Geoffrey Chaucer"}
{"question": "Hvem skrev romanen \"The Call of the Wild\"?", "option1": "Jack London", "option2": "Mark Twain", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Steinbeck", "answer": "Jack London"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Silence of the Lambs'?", "option1": "Stephen King", "option2": "Dekan Koontz", "option3": "Thomas Harris", "option4": "John Grisham", "answer": "Thomas Harris"}
{"question": "\"En kort Tidshistorie\" blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Carl Sagan", "option2": "Formand", "option3": "Stephen Hawking", "option4": "Brian Greene", "answer": "Stephen Hawking"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte Ramona Quimbys karakter?", "option1": "Beverly Cleary", "option2": "Judy Blume", "option3": "Lois LowryCity in California USA", "option4": "Kate DiCamillo", "answer": "Beverly Cleary"}
{"question": "The 'In Death' serie af romaner er skrevet af hvilken forfatter, ogs\u00e5 kendt for hendes romantik romaner?", "option1": "Nora Roberts / J.D. Robb", "option2": "Sandra Browngreat- britain_ counties. kgm", "option3": "Julie Garwood", "option4": "Mary Higgins Clark", "answer": "Nora Roberts / J.D. Robb"}
{"question": "Hvem skrev den dystopiske roman \"Fahrenheit 451\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Ray Bradbury"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'Dark Tower'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Stephen King", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Stephen King"}
{"question": "\"Store Forventninger\" er en roman af hvilken forfatter?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Jane Austen", "option3": "George Eliot", "option4": "Thomas Hardy", "answer": "Charles Dickens"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"V\u00e6k med vinden\"?", "option1": "Margaret Mitchell", "option2": "Harper Lee", "option3": "Edith Wharton", "option4": "Willa Cather", "answer": "Margaret Mitchell"}
{"question": "Hvem skrev Alex Cross-serien?", "option1": "John Grisham", "option2": "James Patterson", "option3": "Michael Connelly", "option4": "Lee Child", "answer": "James Patterson"}
{"question": "Hvem skrev det episke digt 'Gitanjali', som han vandt Nobelprisen for i litteraturen?", "option1": "R.K. Narayan", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Rabindranath Tagore", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Rabindranath Tagore"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for 'Malgudi Days' samlingen?", "option1": "Khushwant Singh", "option2": "R.K. Narayan", "option3": "Chetan Bhagat Formand", "option4": "Shashi Tharoor", "answer": "R.K. Narayan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til den historiske roman 'The Last Mogul'?", "option1": "Vikram Seth", "option2": "William Dalrymple", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Kiran Desai", "answer": "William Dalrymple"}
{"question": "\"Tr\u00e6n til Pakistan,\" en roman om Indiens Partition, blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Ruskin Bond", "option2": "Formand", "option3": "Khushwant Singh", "option4": "Bapsi Sidhwa", "answer": "Khushwant Singh"}
{"question": "Forfatteren til bogen \"India After Gandhi\" er?", "option1": "Romila Thapar", "option2": "Bipan Chandra", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Jawaharlal Nehru", "answer": "Ramachandra Guha"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter skrev romanen \"En egnet dreng\"?", "option1": "Amitav Ghosh", "option2": "Rohinton Mistry", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Aravind Adiga", "answer": "Vikram Seth"}
{"question": "\"Den Hvide Tiger,\" som vandt Booker-prisen, er skrevet af hvem?", "option1": "Salman Rushdie", "option2": "Aravind Adiga", "option3": "Kiran Desai", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Aravind Adiga"}
{"question": "Romanen 'The Inheritance of Loss', som vandt Man Booker-prisen, blev skrevet af hvilken indisk forfatter?", "option1": "Anita Desai", "option2": "Kiran Desai", "option3": "Shashi Tharoor", "option4": "Formand", "answer": "Kiran Desai"}
{"question": "Hvem skrev stykket \"Romeo og Julie\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "William Shakespeare", "option3": "Virginia Woolf", "option4": "Mark Twain", "answer": "William Shakespeare"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for romanen \"1984\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Thomas More", "answer": "George Orwell"}
{"question": "Hvem skrev \"Stolthed og Fordom\"?", "option1": "Emily Bronte", "option2": "Jane Austen", "option3": "Louisa May Alcott", "option4": "Mary Shelley", "answer": "Jane Austen"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for serien 'A Song of Ice and Fire'?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Robert Jordan", "answer": "George R.R. Martin"}
{"question": "Hvem er skaberen af karakter Sherlock Holmes?", "option1": "Agatha Christie", "option2": "Arthur Conan Doyle", "option3": "Ian Fleming", "option4": "Stephen King", "answer": "Arthur Conan Doyle"}
{"question": "Hvem skrev \"Den Store Gatsby\"?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"At dr\u00e6be en Mockingbird\"?", "option1": "Harper Lee", "option2": "Truman Capote", "option3": "Toni Morrison", "option4": "Alice Walker", "answer": "Harper Lee"}
{"question": "Hvem skrev \"Hobbitten\" og \"Ringenes Herre\" serien?", "option1": "Formand", "option2": "Tolkien Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Tolkien Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"Moby-Dick\"?", "option1": "Herman Melville Formand", "option2": "Edgar Allan Poe", "option3": "Mark Twain", "option4": "Jack London", "answer": "Herman Melville Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed\"?", "option1": "Julio Cortazar", "option2": "Gabriel Garcia Marquez", "option3": "Formand for ECB", "option4": "Isabel Allende", "answer": "Gabriel Garcia Marquez"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Chronicles of Narnia'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev \"Krime og straf\"?", "option1": "Leo Tolstoy", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Anton Chekhov", "option4": "Ivan Turgenev Formand", "answer": "Fyodor Dostoevsky"}
{"question": "Hvem er forfatteren til Jane Eyre?", "option1": "Charlotte Bronte", "option2": "Emily Bronte", "option3": "Anne Bronte", "option4": "George Eliot", "answer": "Charlotte Bronte"}
{"question": "Hvem er kendt for at skrive \"The Catcher in the Rye\"?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Updike", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Les Mis\u00e9rables\"?", "option1": "Victor Hugo", "option2": "Alexandre Dumas", "option3": "Gustave Flaubert", "option4": "\u00c9mile Zola", "answer": "Victor Hugo"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den dystopiske roman \"Brave New World\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "George Orwell", "option3": "Aldous Huxley", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "Aldous Huxley"}
{"question": "Hvem skrev \"The Picture of Dorian Gray\"?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Thomas Hardy", "option4": "Bram Stoker", "answer": "Oscar WildeCity in California USA"}
{"question": "Hvem er forfatteren til stykket \"A Streetcar Named Desire\"?", "option1": "Arthur Miller", "option2": "Tennessee Williams", "option3": "Eugene O'Neill", "option4": "Edward Albee", "answer": "Tennessee Williams"}
{"question": "Hvem skrev science fiction roman 'Dune'?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Frank Herbert", "option3": "Formand", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Frank Herbert"}
{"question": "Hvilken nigeriansk forfatter skrev \"Thit Fall Apart\"?", "option1": "Wole Soyinka", "option2": "Chimamanda Ngozi Adichie", "option3": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option4": "Ben Okri", "answer": "Chinua Achebephilippines. kgm"}
{"question": "Hvem er den chilenske digter, der vandt Nobelprisen i litteraturen i 1971?", "option1": "Gabriela Mistral", "option2": "Pablo Neruda", "option3": "Octavio Paz", "option4": "Cesar Vallejo", "answer": "Pablo Neruda"}
{"question": "Hvem skrev den eksistentielle roman \"The Stranger\"?", "option1": "Formand", "option2": "Albert Camus", "option3": "Friedrich Nietzsche", "option4": "Simone de Beauvoir", "answer": "Albert Camus"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for bogen \"Midnight's Children\"?", "option1": "Arundhati Roy", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Jhumpa Lahiri", "option4": "Salman Rushdie", "answer": "Salman Rushdie"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter til \"Handpigens tale\"?", "option1": "Margaret Atwood", "option2": "Alice Munro", "option3": "Michael Ondaatje", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Margaret Atwood"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev novellen \"Lotteriet\"?", "option1": "Flannery O'Connor", "option2": "Shirley Jackson", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Shirley Jackson"}
{"question": "Hvem er den britiske forfatter til fantasiserien \"Hans m\u00f8rke materialer\"?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Neil Gaiman", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Formand", "answer": "Philip Pullman"}
{"question": "Hvilken digter skrev \"The Love Song of J. Alfred Pruhrock\"?", "option1": "Robert Frost", "option2": "T.S. Eliot", "option3": "Ezra Pound", "option4": "Wallace Stevens", "answer": "T.S. Eliot"}
{"question": "Hvem skrev den magiske realismeroman 'Ligesom vand til chokolade'?", "option1": "Isabel Allende", "option2": "Laura Esquivel", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Laura Esquivel"}
{"question": "Hvilken japansk forfatter er kendt for romanen \"Norwegian Wood\"?", "option1": "Yukio Mishima", "option2": "Haruki Murakami", "option3": "Kazuo Ishiguro", "option4": "Kenji Miyazawa", "answer": "Haruki Murakami"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev den klassiske roman 'Don Quixote'?", "option1": "Miguel de Cervantes", "option2": "Lope de Vega", "option3": "Federico Garc\u00eda Lorca", "option4": "Pablo Neruda", "answer": "Miguel de Cervantes"}
{"question": "Hvem er den sydafrikanske nobelpristager af Disgrace?", "option1": "Nadine Gordimer", "option2": "Formand", "option3": "Formand", "option4": "Doris Lessing", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev science fiction romanen \"Neuromancer\"?", "option1": "Philip K. Dick", "option2": "Arthur C. Clarke", "option3": "William Gibson", "option4": "Isaac Asimov", "answer": "William Gibson"}
{"question": "Hvilken irsk-f\u00f8dt forfatter er ber\u00f8mt for stykket \"Venter p\u00e5 Godot\"?", "option1": "James Joyce", "option2": "Oscar WildeCity in California USA", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "George Bernard Shaw", "answer": "Samuel Beckett"}
{"question": "Hvilken forfatter, kendt for 'The Color Purple', vandt Pulitzer Prize for Fiction i 1983?", "option1": "Zora Neale Hurston", "option2": "Toni Morrison", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Alice Walker"}
{"question": "Hvem skrev det indflydelsesrige feministiske v\u00e6rk \"Det andet k\u00f8n\"?", "option1": "Simone de Beauvoir", "option2": "Betty Friedan", "option3": "Gloria Steinem", "option4": "Germaine Greer", "answer": "Simone de Beauvoir"}
{"question": "Hvilken russisk forfatter er bedst kendt for krig og fred?", "option1": "Anton Chekhov", "option2": "Alexander Solzhenitsyn", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Fyodor Dostoevsky", "answer": "Leo Tolstoy"}
{"question": "Hvilken australsk forfatter er kendt for romanen 'The Book Thief'?", "option1": "Markus Zusak", "option2": "Liane Moriarty", "option3": "Geraldine Brooks", "option4": "Formand", "answer": "Markus Zusak"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for samlingen 'Leaves of Grass'?", "option1": "Robert Frost", "option2": "Emily Dickinson", "option3": "Walt Whitman", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Walt Whitman"}
{"question": "Hvem er den egyptiske nobelprisvindende forfatter til \"Palace Walk\"?", "option1": "Naguib Mahfouz", "option2": "Alaa Al Aswany", "option3": "Tawfiq al- Hakim", "option4": "Ahmed Saadawi", "answer": "Naguib Mahfouz"}
{"question": "Forfatteren til \"Et hundrede \u00e5rs ensomhed,\" Gabriel Garcia Marquez, stammer fra hvilket land?", "option1": "Mexico", "option2": "Spanien", "option3": "Colombia", "option4": "Chile", "answer": "Colombia"}
{"question": "Hvem skrev den historiske fiktionsroman \"I, Claudius\"?", "option1": "Robert Graves", "option2": "Gore Vidal", "option3": "Hilary Mantel", "option4": "Marguerite Yourcenar", "answer": "Robert Graves"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for 'Foundation'-serien af science fiction-b\u00f8ger?", "option1": "Arthur C. Clarke", "option2": "Isaac Asimov", "option3": "Robert Heinlein", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Isaac Asimov"}
{"question": "Hvem er den frodige britiske fantasiforfatter af Discworld-serien?", "option1": "Terry Pratchett", "option2": "Formand", "option3": "Neil Gaiman", "option4": "Philip Pullman", "answer": "Terry Pratchett"}
{"question": "Romanen 'The Shadow of the Wind' blev skrevet af hvilken spansk forfatter?", "option1": "Javier Mar\u00edas Formand", "option2": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n", "option3": "Arturo P\u00e9rez- Reverte", "option4": "Antonio Mu\u00f1oz Molina", "answer": "Carlos Ruiz Zaf\u00f3n"}
{"question": "Hvilken kenyansk forfatter skrev \"Gr\u00e6d ikke, barn\"?", "option1": "Ng! wa Thiong'o", "option2": "Chinua Achebephilippines. kgm", "option3": "Wole Soyinka", "option4": "Tsitsi Dangarembga", "answer": "Ng! wa Thiong'o"}
{"question": "Hvem skrev 'The Master and Margarita', en ber\u00f8mt sovjetisk-era roman?", "option1": "Ivan Turgenev Formand", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Vladimir Nabokov", "option4": "Mikhail Bulgakov", "answer": "Mikhail Bulgakov"}
{"question": "Hvilken fransk forfatter er kendt for r\u00e6kken af romaner \"Les Rougon-Macquart\"?", "option1": "Honor\u00e9 de Balzac", "option2": "\u00c9mile Zola", "option3": "Victor Hugo", "option4": "Alexandre Dumas", "answer": "\u00c9mile Zola"}
{"question": "Bogen 'Den Lille Prins' er skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "option3": "Albert Camus", "option4": "Gustave Flaubert", "answer": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter er kendt for sin roman \"The Joy Luck Club\"?", "option1": "Amy Tan", "option2": "Maxine Hong Kingston", "option3": "Lisa See", "option4": "Celeste Ng", "answer": "Amy Tan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til \"Usynlig mand,\" en magtfuld roman om afrikansk-amerikansk identitet?", "option1": "James Baldwin", "option2": "Formand", "option3": "Ralph Ellison", "option4": "Langston Hughes", "answer": "Ralph Ellison"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte detektivfiguren Hercule Poirot?", "option1": "Arthur Conan Doyle", "option2": "Agatha Christie", "option3": "Dorothy L. Sayers", "option4": "Raymond Chandler", "answer": "Agatha Christie"}
{"question": "Forfatteren til \"The Chronicles of Narnia,\" C.S. Lewis, blev f\u00f8dt i hvilket land?", "option1": "England", "option2": "Skotland", "option3": "Irland", "option4": "Wales", "answer": "Irland"}
{"question": "Hvem har skrevet \"Hitchhikers Guide til galaksen\"?", "option1": "Isaac Asimov", "option2": "Douglas Adams", "option3": "Philip K. Dick", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Douglas Adams"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'Deres \u00f8jne holdt \u00f8je med Gud'?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Zora Neale Hurston", "option3": "Alice Walker", "option4": "Maya Angelou", "answer": "Zora Neale Hurston"}
{"question": "Hvilken digter skrev den episke \"Paradise Lost\"?", "option1": "John Keats", "option2": "William Blake", "option3": "John Milton", "option4": "Geoffrey Chaucer", "answer": "John Milton"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev 'The Bluest Eye' og vandt Nobelprisen for litteratur i 1993?", "option1": "Toni Morrison", "option2": "Alice Walker", "option3": "Maya Angelou", "option4": "Virginia Woolf", "answer": "Toni Morrison"}
{"question": "Hvem er den canadiske forfatter af \"Livet af Pi\"?", "option1": "Michael Ondaatje", "option2": "Margaret Atwood", "option3": "Yann Martel", "option4": "Douglas Coupland", "answer": "Yann Martel"}
{"question": "Forfatteren til \"Krime og straf,\" Fyodor Dostoevsky, var fra hvilket land?", "option1": "Polen", "option2": "Tyskland", "option3": "Rusland", "option4": "\u00d8strig", "answer": "Rusland"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for at skrive romanen \"Frankenstein\"?", "option1": "Bram Stoker", "option2": "Mary Shelley", "option3": "Formand", "option4": "Edgar Allan Poe", "answer": "Mary Shelley"}
{"question": "Hvem skrev Pulitzer-romanen \"The Goldfinch\"?", "option1": "Donna Tartt Formand", "option2": "Jhumpa Lahiri", "option3": "Elizabeth Strout", "option4": "Anne Tyler", "answer": "Donna Tartt Formand"}
{"question": "Forfatteren af stykket 'D\u00f8d af en s\u00e6lger', Arthur Miller, var gift med hvilken ber\u00f8mt skuespillerinde?", "option1": "Marilyn Monroe", "option2": "Audrey Hepburn", "option3": "Elizabeth Taylor", "option4": "Vivien Leigh", "answer": "Marilyn Monroe"}
{"question": "Hvilken digter er ber\u00f8mt for at skrive \"G\u00e5 ikke blid ind i den gode nat\"?", "option1": "W.B. Yeats", "option2": "Dylan Thomas", "option3": "T.S. Eliot", "option4": "Robert Frost", "answer": "Dylan Thomas"}
{"question": "Hvilken chilensk forfatter skrev \"\u00c5ndernes Hus\"?", "option1": "Pablo Neruda", "option2": "Isabel Allende", "option3": "Gabriel Garcia Marquez", "option4": "Formand for ECB", "answer": "Isabel Allende"}
{"question": "Det ber\u00f8mte stykke 'Pygmalion' blev skrevet af hvilken dramatiker?", "option1": "Oscar WildeCity in California USA", "option2": "George Bernard Shaw", "option3": "Samuel Beckett", "option4": "Tom Stoppard", "answer": "George Bernard Shaw"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Slaughterhouse-Five\"?", "option1": "Formand", "option2": "John Steinbeck", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "Mark Twain", "answer": "Formand"}
{"question": "Romanen \"Middlemarch\" blev skrevet af hvilken engelsk forfatter?", "option1": "Jane Austen", "option2": "George Eliot", "option3": "Charlotte Bront\u00eb", "option4": "Emily Bront\u00eb", "answer": "George Eliot"}
{"question": "Hvem er forfatteren til romanen \"The God of Small Things\"?", "option1": "Aravind Adiga", "option2": "Salman Rushdie", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Arundhati Roy", "answer": "Arundhati Roy"}
{"question": "\"Outlander\"-serien af romaner blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Diana Gabaldon", "option2": "Nora Roberts", "option3": "Formand", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Diana Gabaldon"}
{"question": "Bogen \"On the Road\" er et skels\u00e6ttende v\u00e6rk af hvilken forfatter?", "option1": "Jack Kerouac", "option2": "Allen Ginsberg", "option3": "William S. Burroughs", "option4": "Hunter S. Thompson Formand", "answer": "Jack Kerouac"}
{"question": "Hvilken britisk forfatter og humorist er kendt for 'Jeeves'-serien?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Evelyn Waugh", "option3": "Formand", "option4": "Douglas Adams", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvem skrev stykket \"Long Day's Journey Into Night\"?", "option1": "Tennessee Williams", "option2": "Eugene O'Neill", "option3": "Arthur Miller", "option4": "Sam Shepard", "answer": "Eugene O'Neill"}
{"question": "Bogen 'One Hundred Years of Solitude' blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand for ECB", "option2": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez", "option3": "Julio Cort\u00e1zar", "option4": "Carlos Fuentes", "answer": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez"}
{"question": "Hvilken irsk forfatter skrev \"Ulysses\"?", "option1": "Samuel Beckett", "option2": "W.B. Yeats", "option3": "James Joyce", "option4": "Oscar WildeCity in California USA", "answer": "James Joyce"}
{"question": "Hvem skabte fantasiverdenen i Middle-Earth?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "George R.R. Martin", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev Pulitzer-prisen-vindende 'Vredens druer'?", "option1": "Ernest Hemingway", "option2": "Formand", "option3": "John Steinbeck", "option4": "William Faulkner", "answer": "John Steinbeck"}
{"question": "Harry Potter-serien blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Formand", "option2": "Stephenie Meyer", "option3": "Philip Pullman", "option4": "Suzanne Collins", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken amerikansk forfatter skrev \"Det fortalte hjerte\"?", "option1": "Mark Twain", "option2": "H.P. Lovecraft", "option3": "Edgar Allan Poe", "option4": "Nathaniel Hawthorne", "answer": "Edgar Allan Poe"}
{"question": "Hvilken forfatter har skrevet romanen \"Lolita\"?", "option1": "Vladimir Nabokov", "option2": "Fyodor Dostoevsky", "option3": "Leo Tolstoy", "option4": "Anton Chekhov", "answer": "Vladimir Nabokov"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for den serie af romaner med karakter Jack Reacher?", "option1": "Lee Child", "option2": "Tom Clancy", "option3": "John Grisham", "option4": "Stephen King", "answer": "Lee Child"}
{"question": "Hvilken forfatters v\u00e6rker omfatter 'The Sun Ogs\u00e5 Rises' og 'For whom the Bell Tolls'?", "option1": "William Faulkner", "option2": "Ernest Hemingway", "option3": "John Steinbeck", "option4": "Formand", "answer": "Ernest Hemingway"}
{"question": "Hvem skrev den ber\u00f8mte b\u00f8rnebog \"Charlotte's Web\"?", "option1": "Dr. Seuss", "option2": "Formand", "option3": "Roald Dahl", "option4": "Maurice Sendak", "answer": "Formand"}
{"question": "Hvilken forfatter er ber\u00f8mt for at skrive \"The Canterbury Tales\"?", "option1": "William Shakespeare", "option2": "John Milton", "option3": "Geoffrey Chaucer", "option4": "Thomas Malory", "answer": "Geoffrey Chaucer"}
{"question": "Hvem skrev romanen \"The Call of the Wild\"?", "option1": "Jack London", "option2": "Mark Twain", "option3": "Ernest Hemingway", "option4": "John Steinbeck", "answer": "Jack London"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'The Silence of the Lambs'?", "option1": "Stephen King", "option2": "Dekan Koontz", "option3": "Thomas Harris", "option4": "John Grisham", "answer": "Thomas Harris"}
{"question": "\"En kort Tidshistorie\" blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Carl Sagan", "option2": "Formand", "option3": "Stephen Hawking", "option4": "Brian Greene", "answer": "Stephen Hawking"}
{"question": "Hvilken forfatter skabte Ramona Quimbys karakter?", "option1": "Beverly Cleary", "option2": "Judy Blume", "option3": "Lois LowryCity in California USA", "option4": "Kate DiCamillo", "answer": "Beverly Cleary"}
{"question": "The 'In Death' serie af romaner er skrevet af hvilken forfatter, ogs\u00e5 kendt for hendes romantik romaner?", "option1": "Nora Roberts / J.D. Robb", "option2": "Sandra Browngreat- britain_ counties. kgm", "option3": "Julie Garwood", "option4": "Mary Higgins Clark", "answer": "Nora Roberts / J.D. Robb"}
{"question": "Hvem skrev den dystopiske roman \"Fahrenheit 451\"?", "option1": "George Orwell", "option2": "Aldous Huxley", "option3": "Ray Bradbury", "option4": "Philip K. Dick", "answer": "Ray Bradbury"}
{"question": "Hvilken forfatter er kendt for 'Dark Tower'-serien?", "option1": "Formand", "option2": "Formand", "option3": "Stephen King", "option4": "Terry Pratchett", "answer": "Stephen King"}
{"question": "\"Store Forventninger\" er en roman af hvilken forfatter?", "option1": "Charles Dickens", "option2": "Jane Austen", "option3": "George Eliot", "option4": "Thomas Hardy", "answer": "Charles Dickens"}
{"question": "Hvilken forfatter skrev \"V\u00e6k med vinden\"?", "option1": "Margaret Mitchell", "option2": "Harper Lee", "option3": "Edith Wharton", "option4": "Willa Cather", "answer": "Margaret Mitchell"}
{"question": "Hvem skrev Alex Cross-serien?", "option1": "John Grisham", "option2": "James Patterson", "option3": "Michael Connelly", "option4": "Lee Child", "answer": "James Patterson"}
{"question": "Hvem skrev det episke digt 'Gitanjali', som han vandt Nobelprisen for i litteraturen?", "option1": "R.K. Narayan", "option2": "Vikram Seth", "option3": "Rabindranath Tagore", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Rabindranath Tagore"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter er kendt for 'Malgudi Days' samlingen?", "option1": "Khushwant Singh", "option2": "R.K. Narayan", "option3": "Chetan Bhagat Formand", "option4": "Shashi Tharoor", "answer": "R.K. Narayan"}
{"question": "Hvem er forfatteren til den historiske roman 'The Last Mogul'?", "option1": "Vikram Seth", "option2": "William Dalrymple", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Kiran Desai", "answer": "William Dalrymple"}
{"question": "\"Tr\u00e6n til Pakistan,\" en roman om Indiens Partition, blev skrevet af hvilken forfatter?", "option1": "Ruskin Bond", "option2": "Formand", "option3": "Khushwant Singh", "option4": "Bapsi Sidhwa", "answer": "Khushwant Singh"}
{"question": "Forfatteren til bogen \"India After Gandhi\" er?", "option1": "Romila Thapar", "option2": "Bipan Chandra", "option3": "Ramachandra Guha", "option4": "Jawaharlal Nehru", "answer": "Ramachandra Guha"}
{"question": "Hvilken indisk forfatter skrev romanen \"En egnet dreng\"?", "option1": "Amitav Ghosh", "option2": "Rohinton Mistry", "option3": "Vikram Seth", "option4": "Aravind Adiga", "answer": "Vikram Seth"}
{"question": "\"Den Hvide Tiger,\" som vandt Booker-prisen, er skrevet af hvem?", "option1": "Salman Rushdie", "option2": "Aravind Adiga", "option3": "Kiran Desai", "option4": "Jhumpa Lahiri", "answer": "Aravind Adiga"}
{"question": "Romanen 'The Inheritance of Loss', som vandt Man Booker-prisen, blev skrevet af hvilken indisk forfatter?", "option1": "Anita Desai", "option2": "Kiran Desai", "option3": "Shashi Tharoor", "option4": "Formand", "answer": "Kiran Desai"}
